釋出善意，提供討論開端

司馬文又指出，現時港人所面對的最大問題，是政府沒有回應訴求，感嘆港府沒有踏出第一步，是十分愚昧和不幸的。故此，他建議學生應考慮主動讓步，釋出善意，提供討論開端，繼而與政府談判，強調如果政府並沒有回應學生善意作出回應，屆時全社會自然會有憤怒回應。

五大訴求
缺一不可